<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Materiais de Estudo on Documentação Ansible-br</title>
    <link>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/</link>
    <description>Recent content in Materiais de Estudo on Documentação Ansible-br</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    
	<atom:link href="https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Livros</title>
      <link>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/livros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/livros/</guid>
      <description>Segue abaixo alguns livros de referência no aprendizado do Ansible.
   Título Autor Editora Idioma     Ansible: From Beginner to Pro Michal Heap Apress Inglês   Ansible for DevOps Jeff Geerling Leanpub Inglês   Ansible: Up and Running Lorin Hochstein O’Reilly Inglês   Mastering Ansible Jesse Keating Packtpub Inglês    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos</title>
      <link>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/cursos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/cursos/</guid>
      <description>Segue uma relação de cursos disponíveis para o aprendizado do Ansible.
   Título Autor Plataforma Idioma Nível Gratuito     Curso Ansible Jackson Lima School of Net Português Iniciante Não   Ansible Essentials: Simplicity in Automation Red Hat Inc. - Michelle Perz Udemy Inglês (com legendas) Iniciante Sim   Ansible for the Absolute Beginner - Hands-On Mumshad Mannambeth Udemy Inglês Iniciante Não   Mastering Ansible Chris Lunsford Udemy Inglês (com legendas) Qualquer Não   Ansible Advanced Mumshad Mannambeth Udemy Inglês Intermediário Não   Automation with Ansible I (DO407)  Oficial RedHat Online/Presencial Português Intermediário Não   Automation with Ansible II: Ansible Tower II (DO409) Oficial RedHat Online/Presencial Português Intermediário Não   Red Hat Certificate of Expertise in Ansible Automation (EX407) Oficial RedHat Presencial Português Avançado Não   Getting Started With Ansible: Key Concepts for Beginners Linux Academy Udemy Inglês Iniciante Sim   Hands-on Ansible Aaron Paxson Pluralsight Inglês Iniciante Não    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinars</title>
      <link>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/webinars/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/webinars/</guid>
      <description>Segue uma relação de cursos disponíveis para o aprendizado do Ansible.
   Webinar Autores Idioma     AUTOMATING YOUR NETWORK Justin Nemmers, Peter Sprygada Inglês   ANSIBLE PLAYBOOKS USING NETWORK MODULES Peter Sprygada Inglês   EXECUTING CONFIGURATION CHANGES ON NETWORK DEVICES Peter Sprygada Inglês   ANSIBLE TIPS &amp;amp; TRICKS Brian Coca Inglês   WRITING MODULES FOR ANSIBLE James Cammarata Inglês   GETTING STARTED: MOVING FROM ANSIBLE CLI TO TOWER David Federlein Inglês   ANSIBLE TOWER BASICS: WORKFLOWS David Federlein Inglês   ASK AN EXPERT - WINDOWS Mark Phillips, Matt Davis Inlgês   ASK AN EXPERT - CONTAINER Chris Houseknecht, Greg DeKoenigsberg, Justin Nemmers, Joshua Ginsberg Inglês   LDAP AUTHENTICATION IN RED HAT ANSIBLE TOWER David Federlein, John Lieske Inglês   OUTROS Diversos Inglês    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites de Referência</title>
      <link>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/sites-referencia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ansible-br.github.io/primeiros-passos/materiais-de-estudo/sites-referencia/</guid>
      <description>Segue uma relação de sites de referências disponíveis para o aprendizado do Ansible.
   Site Autor Idioma     Documentação Oficial Ansible.com Inglês   Pesquisa Rápida da Documentação do Ansible DevDocs Inglês   DGMorales Diego Morales Português/Inglês   Code Your Infra Gustavo Inglês   Cisco Rede - Automation Networking Rodrigo Rovere Português   ChurrOps on DevOps Rodrigo Floriano Português   Tiago Costa Tiago Costa Português   Just Digital Renato Biancalana Português   Giovanni dos Reis Nunes Giovanni dos Reis Nunes Português    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>